［反cup]稱取消強積金對沖「兩面不討好」 林鄭：會重聽意見 非推倒重來

特首林鄭月娥上任第二日，分別到打鼓嶺、紅磡及上環落區與市民接觸。她在總結行程時提到，會很快成立一個專家小組，討論整體土地供應來源，同時上屆政府提出的取消強積金對沖方案，不論商界及勞方均有極大保留，屬兩面不討好方案，故此需要重新再聽兩方意見，已要求勞福局局長羅致光立即進行研究。

對於上屆政府最後提出的取消強積金對沖方案，她表示，政務司司長應是方案總設計師，施政報告公布的方案，數月的諮詢商界及勞方均有極大保留，可形容為兩面不討好方案，故務實起計，應重新再聽商界及勞方意見，尋求共識，也不用推倒重來，已做的基礎工作有利探討，故要求羅致光立即進行研究。

成立專家小組討論土地供應

廣告

至於會如何跟進上一屆政府表示研究開發郊野公園邊陲地帶，林鄭表示，不論公屋、居屋或她提出的首置，都要有更多土地，與其就每種來源爭拗，她希望好快成立一個專家領導小組，在社會上來一場大辯論，討論土地供應來源，郊野公園邊陲的研究結果，日後可放入這個大型討論，現時亦無定案要開發那個郊野公園，都是提供有用資料，配合社會討論。

國家主席習近平昨日在新政府就職典禮上表示，要加強公職人員和青少年的憲法和基本法宣傳教育，林鄭認為，這是理所當然，有空間做得更深入、廣泛，在社區進一步推動，最終用何種方法可以討論，但不想被標籤為洗腦，認為現時資訊發達、市民有獨立思考，不可能被洗腦。

至於昨日社民連成員聲稱被警方毆打，林鄭表示，香港是法治社會，警隊是文明執法人員，現時有不少監察機制，若有市民覺得執法過程中被不公對待，可以提出投訴，相信會認真處理。

她又表示，會要求司局長官員多些落區，與市民更多互動，故今日以身作則。

條死廢張建宗

即刻今天的我打倒昨天的我

最高工時立左法先講其他啦

林鄭上場肯定無可能

之前好多連燈仔話張建宗係好官